[有大頭]警屯門截查《立場新聞》記者 強搶手機阻拍攝 扯爛記者設備袋

《立場新聞》記者今天到屯門公園採訪候任區議員記者會前，在入口天后橋外遭五、六名防暴警員截查，期間被喝停拍攝、強搶手機。

時為下午二時四十五分，記者在屯門天后路天后橋一休憩公園準備採訪。在進入屯門公園採訪候任區議員記者會前，突然有五、六名防暴警員落車趨前截查。記者被喝令「咪走」、「企喺度」，又著記者停止拍攝，記者查詢停機原因，未得結果，隨即被搶去拍攝中的手機。

截查期間，記者用來裝置設備的隨行布袋被警員扯爛。警員著記者把背包的物品拿岀來，也要求記者關手機。查完記者的記者証與身份証後，告誡記者被截查時「要企定」「唔好捉雞仔咁四圍走」，又指「而家唔係你（記者）話事」，「叫你唔好影就唔好影」。

防暴警問記者收到甚麼消息，待會屯門公園一帶會有甚麼事情發生，又追問携帶頭盔護具的因由，又稱正常採訪不用帶這些東西。

警員不停重申，記者被截查應立即合作，「叫你停機就停機，而家係你被截查。」記者被查問約十分鐘後執拾個人物品離開，前往屯門公園採訪「屯門公園大媽」噪音問題候任區議員記者會，惟因隨行袋孭帶被破壞，整天的採訪與移動效率將受影響。

《立場新聞》強烈譴責警方一再施暴阻撓記者拍攝採訪。

大家幫手推得唔得，重要行動post

［主線任務］聽日1530嘅維吾爾族集會獲不反對通知書

大家星期六有時間，記住加入香港金融業職工總會做會員呀！

我哋可唔可以為大家發聲，可以做到咩地步，全靠會員的支持

冇會員，政府點解要理你呢，資方點解要理你呢...

所以唔好等，今日就加入啦

#香港金融業職工總會
#香港金總
#HKFU
#收會員

嘩靚仔到呢……

嘩屌
隻狗生到咁樣衰既
生滋狗咁

G娃娃

支那樣

弱智樣

頂，亞洲最佳警隊，當之無愧

香港警察損壞香港市民財產

TM T3-1
3/3

TM T3-1
3/2

兩件刑事毀滅

好靚仔要推

曱甴衰撚過黑社會同恐怖份子

成班垃圾

好撚樣衰

Push

好撚似韓國個啲下欄種咁

扯爛袋呢野損壞他人財物唔告鳩佢??
唔理嬴定輸都好

冇一樣野衰過佢哋
屎都可以做肥料

【行動po】【求推】點解1223去稅局 連登冇人講？